【六四不了！】港大民研：逾三成港人認為無責任推動中國民主 比率創新高

今年是六四事件29週年，民研計劃公布自1993年每年均進行的六四週年調查。港大民研指出，宏觀而論，香港巿民的主流意見繼續認為中國政府當年處理不當、同情北京學生及支持平反六四。港大民研發現，大部分巿民繼續認為香港人有責任推動內地民主及經濟發展，而認為沒有責任推動中國民主發展的比率增至31%，再次錄得1993年有紀錄以來的新高。

港大民研提及，有28%受訪者認為中國現時人權狀況較1989年惡劣，以及估計三年後中國人權狀況會比現時惡劣的比率升至31%，是調查自1993年開始以來的新高。

港大民研問到，受訪者是否認為香港人有責任推動中國民主發展的被訪者比率。認為有責任的受訪者比率繼續呈下跌的趨勢，比率為56%，較三年的66%，明顯下跌一成。至於認為港人無責任推動中國民主發展的比例為31%，相對三年的24%，明顯上升。

54%港人支持平反六四

本年度的調查發現，50%被訪市民認為當年北京學生的做法正確，17%則認為錯誤。至於當年中國政府處理事件的手法方面，11%認為正確，68%則認為不當。調查亦發現，54%被訪市民支持平反六四，不支持者則佔24%，兩比率都和去年相約。

廣告

港大民研計劃研究經理李偉健提到，雖然大部分巿民繼續認為香港人有責任推動內地民主及經濟發展，如果要權衡香港人應偏向推動中國民主與經濟發展之間的比重，一定要二擇其一的話，比率就變成36%對35%，差異不大。然而，如果要權衡中國現時需要發展民主與經濟之間的比重，又是二擇其一的話，比率就是45%對32%，民主較重。

李認為，這大概反應了香港巿民對國內發展的期望，而對比一年前，市民對支聯會的評分沒有明顯變化，最新數字為47.0分，反對解散支聯會的比率為45%，繼續高於支持解散的21%。

環球時報: 有三成人支持港獨

大陸就係唔想你地講，因為係佢既弱點
而家岩哂大陸心意

On9

六四乃鄰國內政
鄰國成日都話其他國家不得對鄰國內政說三道四
所以點解我地仲要要求鄰國平反六四

大屠殺會係贏國弱點? 你睇得多支聯會鳩up太多 贏國想點就點, 想屠村就屠村, 想搶你一千億搶你生意就搶, 國內人(唔好內我老母, 真係講緊中國內)出聲就勞改, 國外人出聲就口交部強烈不滿佢干預內政

而家市面上肉酸嘅野仲未夠多咩? 不嬲贏國唔理面子, 佢想平反除時都得, 反而支那人唔敢作反, 外國人wfc你支國正義有冇伸張

無論平唔平反贏國必成最後贏家

唔好激嬲共產黨

on9 悼念六四就係全港規模最大既愛國洗腦運動

支那會：仲有七成人支持年年平反六四

支持平反六四 反支共

但認同香港人無責任幫中國爭取經濟,民主發展

香港人,台灣人 各自都應該做為一個政治實體

事實係 香港人仲一堆人支持平反六四

支那大多數人 完全唔會理 支持中共
做支共的含撚狗

包括300萬廢物黨衛軍

大陸終於令最後一個會平反64既地方收聲了

如果大陸人自己爭取民主，香港人一齊1推動沒咩問題，好似64咁。但依家大陸人好buy 強國果套，香港人點解要幫手

咁支持條撚咩，六四關你撚事？點解唔問下台灣有無人支持平反六四？

錯在殺得唔夠多
最好由北京殺到上去黑龍江

年年集會中共巧驚驚啊

香港建國指日可待

換血成功

台灣每年都有數百人集會既

台灣大中華膠人數唔及香港咁規模浩大

咪係,

支那國點會唔想支聯會講？ 不知多歡迎呀！

支聯會司徒華本身就係共諜黎

港獨DQ晒, 支聯會班柒頭都未DQ啦

代表乜？好明顯啦！

如果因為冇去/冇提六四 覺得冇責任推動民主
而令到其他人會覺得中共好 會愛中共
咁證明呢班人本身都係蠢 9成都政治冷感
你提又覺得你煩 提唔提佢根本WFC
六四係需要知 但唔會認同民主中國

大家其實, 知唔知點解維園六四晚會係食人血饅頭？

有好多唔同團體推籌款車

籌既款唔會交比六四北京死難者家屬 / 倖存者

籌既款係自己袋, 並且要上繳10分1 (好似係) 比支聯會

咁樣唔係食人血饅頭, 唔係消費北京死難者, 係撚乜野？